# Лабораторная номер 3 #

В этом репозитории находится минимальный рабочий пример лабораторной 3. Код написан на руби, поэтому нужно поставить Ruby либо из пакетного менеджера, либо из RVM (предпочтительно).

## RVM ##
Инструкция по установке находится на `https://rvm.io/`
После установки RVM нужно поставить Ruby:

`rvm install ruby-head`

## Инициализация проекта ##
В Руби каждый проект имеет список зависимостей - библиотек, которые проект использует для своей работы. Этот список находится в файле Gemfile.
Для автоматической установки всех зависимостей используется гем bundler, который нужно поставить:

`gem install bundler`

После чего можно установить все зависимости проекта:

`bundle install`

Кроме того, необходимо установить в систему Redis любой версии - через него будут ставиться задачи исполнителю.

## Запуск ##
Для запуска и тестирования работоспособности нам понадобится 3 окна терминала. В первом мы запустим сервер

`bundle exec ruby main.rb`

Префикс `bundle exec` показывает, что наша программа запускается в окружении из тех версий библиотек, которые прописаны в Gemfile и установлены на предыдущем шаге.
Во втором окне мы запустим нашего исполнителя:

`bundle exec sidekiq -r ./workers/csv_reader.rb`

В третьем отправим запрос серверу

`curl -F file=@chips.csv http://localhost:4567/upload`

После этого в терминале исполнителя появится список из содержимого файла.